В электрической цепи, схема которой приведена на рисунке, напряжение между зажимами $C$ и $D$ равно
$U_{CD} = 15\unit{В}$. Известно, что $R \gg r$.
\begin{enumtask}
    \item Определите показание идеального вольтметра, подключённого к клеммам $A$ и $B$.
    \item Предположим, что к клеммам $A$ и $B$ подключён идеальный амперметр. Укажите направление тока,
        идущего через каждый из резисторов и амперметр.
\end{enumtask}
\answer{$U_{AB} = 1\unit{В}$, направления токов показаны на рисунке}
\tags{9, россия, схема}